\chapter{Introdução}
\label{cap:introduction}

Árvore filogenéticas, ou árvore evolutiva, representa as relações evolutivas entre um conjunto ou grupo de organismos, chamadas taxa. As pontas das árvore, ou folhas como são chamadas em grafos, representam grupos de taxa descendentes(espécies mais frequentes, novas) e os nós internos da árvore representam os antepassados comuns daqueles descendentes. Tais informações são de crucial importância nas pesquisas biológicas, e com a mescla de uma abordagem moderna da biologia molecular com um eficiente poder computacional de baixo custos, há uma significativa expansão na disponibilidade de sequências genômicas em bases de dados públicas. \cite{molecular_evolution} Além disso, o estudo da evolução e reconstrução da árvore da vida têm se tornado cada vez mais eficiente. Estudiosos utilizam a informação filogenética para estudar como a seleção natural tem eventualmente moldado às características das espécies, bem como suas variações. Além disso, o estudo da evolução e reconstrução da árvore da vida têm se tornado cada vez mais eficiente. Estudiosos utilizam a informação filogenética para estudar como a seleção natural tem eventualmente moldado às características das espécies, bem como suas variações.

Muitas árvores filogenéticas têm uma única linhagem na base representando um antepassado comum. Os cientistas chamam essas árvores de "enraizadas", o que significa que há uma única linhagem ancestral a que todos os organismos representados no diagrama se relacionam. As árvores não-arraigadas não mostram um antepassado comum, mas mostram relações entre as espécies.\cite{reading_tree}  Em uma árvore enraizada, a ramificação indica relações evolucionárias. O ponto onde ocorre uma divisão, chamado de ponto de ramificação, representa onde uma única linhagem evoluiu para uma nova distinta. Uma linhagem que evoluiu cedo da raiz e permanece sem ramificação é chamada de taxon basal. Quando duas linhagens se originam do mesmo ponto de ramificação, elas são chamadas táxons irmãos. Um ramo com mais de duas linhagens é chamado de politomia e serve para ilustrar onde os cientistas não determinaram definitivamente todas as relações. É importante notar que, embora os táxons irmãos e a politomia compartilhem um antepassado, isso não significa que os grupos de organismos se dividiram ou evoluíram entre si. Os organismos em dois táxons podem ter se dividido em um ponto de ramificação específico, mas nenhum deles deu origem ao outro. \cite{phylogenetc_protocol} As árvores filogenéticas enraizadas podem servir como um caminho para a compreensão da história evolutiva. O caminho pode ser rastreado a partir da origem da vida para qualquer espécie individual, navegando através dos ramos evolutivos entre os dois pontos. Além disso, começando com uma única espécie e rastreando de volta para o "tronco" da árvore, pode-se descobrir ancestrais dessa espécie, bem como onde as linhagens compartilham uma ascendência comum. Além disso, a árvore pode ser usada para estudar grupos inteiros de organismos.\cite{molecular_evolution}

Na reconstrução da árvore da vida, é feito o uso de métodos de simulação, onde há a repetição aleatória de amostras para modelar fenômenos com significativa incerteza nos dados de entrada. Todavia, tais simulações e comparações traz consigo um alto custo de replicação computacional. Tal barreira, impediram os biólogos por muito tempo de empregar, de forma plena, os métodos de simulação em estudos evolucionários. Para se considerar a incerteza filogenética em análises estatísticas, é necessário um grande conjunto de árvores, as quais possuem as espécies com incertezas filogenéticas(PUT, phylogenetic uncertain taxa) disponíveis, e as quais deveriam ser distribuídas aleatoriamente para as árvores parcialmente conhecidas.\cite{Phylogenetic_tree} Todavia, sabe-se que o ponto de inserção de cada novo PUT não é totalmente aleatório dentro da filogenia, pois cada espécie deve ser inserida em uma parte específica da árvore.  Dessa maneira, é necessário estabelecer, para cada PUT, o MDCC( most derived consensus clade). Podemos entender então o MDCC como uma subárvore, que é conhecida, e na qual é possível inserir novas espécies, restringindo assim o âmbito de atribuição aleatória.

A inserção das novas espécies é de suma importância, pois é dessa maneira que é feita a reconstrução da árvore da vida. Sendo assim, temos que as informações contidas na topologia de cada árvore são de grande interesse para os biólogos e suas análises, visto que inferência de processos evolutivos são derivadas a partir de relacionamentos filogenéticos entre espécies.\cite{molecular_evolution} Tais relacionamentos podem ser observados a partir da distância filogenética entre os pares de espécies e armazenados em uma matriz de distância, ou como chamamos, matriz de distância patrística.  Com os dados armazenados, é possível então realizar diversos cálculos e análises, como o I de Moran, o qual é o foco deste trabalho, assim como o Parse.

O presente trabalho tem como foco, contribuir no processo de análises de árvores já replicadas, com suas devidas matrizes de distância calculadas, visando entregar para o biólogo, da forma mais simples e completa, o índice de I de Moran de cada árvore, visando assim facilitar o reconhecimento sobre qual seria a árvore com a representação mais real de uma árvore da vida atualizada, com os novos PUTs inseridos nas posições mais adequadas. Utilizaremos como abordagem, novas técnicas de computação paralela, apresentando algoritmos paralelos, que fazem de uma forma rápida e eficiente, todos os cálculos necessários.