%%
%% CapÌtulo 1: Modelo de CapÌtulo
%%

% Est· sendo usando o comando \mychapter, que foi definido no arquivo
% comandos.tex. Este comando \mychapter È essencialmente o mesmo que o
% comando \chapter, com a diferenÁa que acrescenta um \thispagestyle{empty}
% apÛs o \chapter. Isto È necess·rio para corrigir um erro de LaTeX, que
% coloca um n˙mero de p·gina no rodapÈ de todas as p·ginas iniciais dos
% capÌtulos, mesmo quando o estilo de numeraÁ„o escolhido È outro.
\mychapter{Introdução}
\label{Cap:introducao}

%O que escrever
A introdução deverá ser escrita depois do desenvolvimento do trabalho. Nela deve conter a explicação do que será abordado no trabalho e se necessário um histórico da necessidade do conteúdo. Aqui é importante colocar citação direta onde se pode dizer que Segundo \citeasnoun{Bernardete} e ainda escrever seu próprio texto através da leitura de outros trabalhos e fazer uma citação indireta \cite{Bernardete}. Não é muito interessante colocar figuras aqui na introdução embora não seja proibido. Procure escrever de forma resumida, mas faça valer ao leitor o que de importante ele encontrará na leitura, ou seja, aqui deve-se "vender o peixe" do trabalho.

%Sobre esse trabalho
Descreva o máximo do que se trata o trabalho e sua importância.

\section{Motivação}
\label{Sec:Motivação}
%Motivação
Explique aqui porque iniciou as pesquisas no tema e qual a motivação de desenvolver esse trabalho.

\section{Objetivo}
\label{Sec:Objetivo}
%Objetivo
Descreva o objetivo principal do trabalho. Tente criar um parágrafo resumindo o que seu trabalho fará. Depois seja mais específico, pode inclusive criar tópicos para a Seção \ref{Sec:ObjetivoEspecifico}.

\subsection{Objetivo específico}
\label{Sec:ObjetivoEspecifico}
\begin{itemize}
  \item Criar uma ferramenta que ... ;
  \item Criar ... ;
\end{itemize}



\section{Organização do trabalho}
\label{Sec:Organização}
%Organização do trabalho   
Sempre que precisar referenciar outra parte de seu trabalho use o comando \\ref apontando para o que você colocou no \\label como por exemplo essa Seção \ref{Sec:Organização}. Aqui você deverá informar como e porque seu trabalho foi organizado, informando o que será abordado em cada capítulo.


